傳北韓宣傳統一論調：兩韓地位如香港與中國

圖為2018年3月5日，金正恩與南韓特使團會面。（South Korean Presidential Blue House via Getty Images）
陳俊村編譯報道

自由亞洲電台援引消息稱，北韓當局最近在幹部中鼓吹該國領導人金正恩的統一計劃。基於這項計劃，朝鮮半島將採聯邦制度統一，由南韓和北韓這兩個國家、兩個制度整合在一起，就像中國與香港這兩種制度的整合，但北韓的地位如中國，南韓則像香港，相當於北韓統一了南韓。

一名平壤消息人士於3月5日告訴自由亞洲電台說，在針對勞動黨、司法和行政部門的幹部舉行的一場演說中，北韓當局宣傳稱，南韓平昌冬季奧運會因為有北韓代表團的參與而成功舉行，這歸功於金正恩的決定。

該消息人士轉述演講者的論點稱，金正恩派遣高級代表團出席平昌冬奧會，有助於防止緊張的朝鮮半島發生戰爭，進而開創了和平的環境。基於平昌冬奧會的成功，金正恩的統一計劃將會實現。

在談到金正恩的統一計劃時，消息人士轉述說，朝鮮半島將採聯邦政府的方式進行兩個國家與兩種制度的統一，就像中國和香港一樣。北韓的地位如中國，而南韓的地位如香港，猶如北韓統一了南韓。

一名遼寧省丹東市的消息人士表示，他最近從來自北韓的一名貿易商那裏聽到金正恩的統一論調。

該消息人士轉述說，南韓和北韓將透過一段時間的人員與物資的交換，達到經濟上的平等，之後再消弭南北韓之間在政治、經濟和文化上的差異。

至於南韓和北韓統一後，何者代表香港、何者代表中國的地位？該貿易商當然是說：「南韓是香港，北韓是中國。」

此前，針對南韓近期與北韓進行高層會談，美國智庫「大西洋理事會」（Atlantic Council）的政治分析師科恩（Ariel Cohen）在接受霍士新聞台訪問時表示，金正恩的秘密戰略就是利用南韓的弱點，最終達到佔領南韓、統一朝鮮半島的目標。

他分析稱，金氏王朝一向希望保持其政權完好無損，並在其庇護之下統一朝鮮半島。而只要南韓保持軍力，這就不會發生。

即係香港統治中國 ？

香港揾到好多錢，中國好鍾意打飛機
態度正確

朝鮮民主主義人民共和國南朝鮮特別行政區

但北韓的地位如中國，南韓則像香港，相當於北韓統一了南韓。

我真係恭喜你呀

天下共產黨都一9様

咩叫有北韓參與先成功舉行平昌冬奥 同中共一9様

仲一國两制

fake 9 你 幾十年後你同金仔個孫講吾皇萬歲萬歲萬萬歲

訓醒未

但南北韓依加重分裂緊 一陣引黎成堆玻璃心

個比喻真係笑死

之前依度開始講金仔話統一邊個做大佬
連登仔終於有樣估中

然後北韓開始邊境城市俾南韓廠佬上去開荒
南韓人拎住一袋二袋上北韓接濟親戚
北韓利用南韓做窗口吸引外資黎做生意
南韓開始接收北韓新移民，左膠組織幫新移民申請福利
北韓經濟快速增長
北韓新移民係南韓有一定數量，開始左右選舉.....

Wo, 情節熟口熟面

北韓：南韓；中國：香港
又真係幾似
都係先進嘅地方比落後嘅地方統一

真荒謬，想得自己那麼高

北韓擺明係痴線
南韓仲要當北韓係上賓去奶佢鞋底

金仔根本係照辦煮碗

南韓：今次仆街了

抄支那條橋

今日香港，明日南韓

南韓總統會唔會要北韓任命

條女對腳
老江湖

南韓男人北上娶北韓妹

北韓妹嫁去南韓

離婚

再做雞。

大妓院

know play
邊個主邊個次其實都係propaganda
最主要係，用呢個形式去所謂統一完全避免左南韓所擔心既

不過因為北韓有核彈，咁統一韓國就係擁核國，即係日本都要核武裝了

要 COPY 番十年前東莞個模式先

搵個城市有全國最多五星級酒店。

到時北韓成為男人天堂

三沙一水重現開城

北泡妹只要食番肥少少，大把世界！！！！

到時我9錢肯定舉撚支持鳩鐵直達炮菜城！！！！

只係經濟條件上似當年

北韓真係食屎狗黎
以前南韓要擁核係度叫春
中共過料比北韓整到核武係度扮大佬

確實有d似80-90年代 香港同支那

靠咩？

北韓人：你唔送錢我洗即係歧視法西斯心理不平衡自以為高人一等

民主回歸

香港就是一個活生生被入侵的樣版！

北韓的地位如中國，南韓則像香港，相當於北韓統一了南韓。

好呀 支持

有蟲 比肥仔屌過 不了

然後所有亞洲區嘅女團都變哂金仔性奴。

香港扮民開枝散葉，有得做鳥！！！

如果南泡咁都肯就抵撚佢死啦
咁大個香港俾佢做辨

想問下佢地方開左咁多年係咪講緊同一種韓語

其實錯唔晒,統一一定係行呢條路，起碼北韓一定咁做

馬交同香港咁近都唔盡同啦！！！

情況都唔同，南韓人口軍力都強過北韓，金仔咪FF咁多啦

貪圖富貴，唔敢犧牲，用綏靖對威脅
結果咪好似香港人咁慢慢俾人消滅囉

一韓兩制

係都比喻台灣啦

張相d人key上去咁既, 右邊條女好似連影都冇

南北韓統一?
美國一定震過貓王

南韓可以實行50年不變 一國兩制 韓人治韓
嘩 屌依家聽到咁的說話會想嘔

連金仔都歸順美國，支那慘豬了

係侵略
識唔識中文嫁

南韓社區組織協會
南韓支聯會
南韓民主黨

要不是咱們北韓人照顧，南韓早就玩完了。

金大大正在捉一局好大嘅棋。

南韓自古至今都係北韓國土。

南泡蔡狗係咪一樣撚鳩喊包樣？？？

到時共產黨會出手逼南韓屈服

支共唔會想由北韓揸旗,少咗個契細佬同美國玩

如果南韓無兵就係

金仔放風姐，
之後就跪低角色調轉架啦

屌你咩 而加南北韓平起平坐，同大陸點比

直接比喻南韓北韓做東德西德算啦
東德共產，西德資本
結局話埋比你聽

南韓邊肯，統一即係要養埋個窮親戚，經濟即時仆街

南韓主導咪即係俾美國直接喺自己邊境插旗

圍內就咁講姐
同侵仔咁講,真係一野轟落去
金仔始終係鬼仔味,唔會咁蠢

諗下啲kpop淫妹比金仔屌到呀呀聲

金仔係咪想好似支共陰乾香港咁陰乾南韓

到底要幾無知先講得出啲咁嘅說話
間接講明北韓總有一日會超越甚至吞併南韓

陰d陰d
就算知都冇得反抗

玩大和解 只係第一步
之後
球證 觀眾都係佢既人

用南韓洗黑錢移民去外國
北韓d人繼續大國夢

一句"消息人士"就日日撚到大家high晒

點解唔講得？
金仔已經擁核，南泡有無？

支那敢過幾支核武比南泡先講啦

韓狗都應有此報

即使比金仔揸旗一樣有機會
美國係一種情況下會容許金仔食南泡
就係金仔出賣支那，同美國建交，美國就會「聯北抗中」

40年前，支那成功擁核後，就出賣蘇聯，背叛昔日既戰友，投靠美國，美聯中抗蘇

比人用同一招數對付返，唔知支那有咩感受呢？

香港變左國家?

如果美國容許金仔食南泡 金仔出賣支那 他日也會出賣美國 再加上 金仔有核武
所以美國會繼續幫南泡

還有 北韓 周近除左中國 還有俄佬 被美國佬靠攏北韓 除左支共仆街 俄佬要面對既唔只北約 壓力還有日本,韓國 軍事壓力 所以俄佬會做手腳

無落實制裁 反暗中供油
特朗普轟俄搞破壞 幫助北韓

係咪金仔個妹

核武
金仔可能想迫美帝簽互不侵犯條約, 再同南泡簽一邦2國2制表面統一 應允核武不打南泡, 再不打美帝同日本, 再拿經濟油水和保住金朝, 又可以呃9北泡佬自打丁, 金仔做hero, 又可以比南泡威威
只要金仔有核武就要咩有咩

北泡日後出賣美國已經係好後話，更何況到時仲有咩國家會反美呢。。。
呢種同當日聯中抗蘇既情況一樣，為左先做低最大威脅果個，可以利用廢少少既敵人

唔好指意俄佬會出好多力

一地玻璃

北泡：要不是我們朝鮮人來南韓消費.....

係lo 好似利比亞 昨日利比亞明日北泡

agree